layout: post
title: 失聪记
comments: true
date: 2008-3-24 13:22:30 +0800
updated:
tags:
- 随笔
category:
- 随笔

---

今天早晨的记忆真是一辈子难忘啊。

早上起床后，去洗头。

一不小心，水流进右边耳朵里去了。

赶紧把头发擦干净，去看看耳朵怎么回事了。

一瞬间就感觉右耳听力急剧下降，听不清周围人说的什么话，只能听见自言自语的声音。

<!-- more -->

这时刻，我内心非常的着急，但是外表却装作很正常，不让他们看出来发生了什么事情，似乎他们也没有一点觉察。

现在只要嘴一动，就能感觉到耳朵鼓膜巨大的震动。

我的天啊，失去声音的世界是多么的痛苦，尤其是对一个音乐爱好者来说。

一时间就感觉和这个世界失去了一半的联系。

我不停地用手指抠着耳朵，希望能立刻恢复正常，可是怎么弄都不起作用，还是只能听见半边声音。

在上班的路上，他们说什么我都只是笑一笑应付过去，偶尔听清了就回一句。

“装模作样”地来到了办公室之后，平静略带不安地打开了百度网站，搜索了一下解决办法。

试了一段时间之后，留在耳朵里的水果然流了出来。

看来生活中要学的东西太多了。

> 附–耳朵进水后短暂失聪的解决办法：

常用的处理办法有三种。

　　一是吸引法，将头偏向进水一侧，用手掌压紧进水的耳朵，屏住呼吸，然后迅速提起手掌，反复几次，可将水吸出。

　　二是跳空法，将头侧向进水一侧，以该侧单腿支撑身体，原地起跳几次，使水从耳中流出，有效率可达80%。

　　三是引水法。将头偏向无水一方，进水的耳朵在上，请同伴帮助向有水的耳朵里加适量的水，然后快速转头，将有水的耳朵朝下，水在重力作用下即可流出，有效率达100%。
